_3\. 罗马沉没 科隆纳和奥尔西尼家族的战争。罗马涅起义。博洛尼亚解放。红衣主教贝特朗出逃。旗手 弗拉-文图里诺在罗马。约翰二十二世逝世。教皇的本质 本笃十二世 罗马人邀请他到罗马。贵族派系的战争。彼特拉克在卡普拉尼卡和罗马。罗马人将威权统治者赐予教皇。科隆纳家族与奥尔西尼家族和好。罗马人民仿照佛罗伦萨建立了共和国。教皇恢复权力_。

教皇的缺席给这座城市带来了日益严重的不幸。在编年史家都没有充分描述的饥饿和苦难的黑暗背景下，我们可能会注意到元老院议员和地方行政长官的华丽游行，或者特斯塔乔山上的粗俗游戏，但除此之外，我们没有发现任何迹象表明这座基督教大都会的生活是体面的。在遥远的阿维尼翁，教皇忘乎所以地堆积着金银财宝。深沉的忧郁是中世纪罗马的一个基本特征，在这一时期，这种忧郁更加强烈，因为除了看到古代的废墟，被遗弃和倒塌的教堂也预示着基督教世界伟大的衰落。在那个时代，没有任何一个地方能像罗马这样，为人类的激情上演如此震撼人心的悲剧；然而，在废墟和瓦砾上，世代相传的疯狂血仇和男爵们的野心日夜肆虐，他们为了元老院议员的紫色外衣或一个影子和一个名字而争斗不休。科隆纳家族和奥尔西尼家族的敌对势力像圭尔夫家族和吉贝尔家族对待其他城市一样，将罗马撕成碎片。他们拥有同样强大的支持者，在罗马所有地区都拥有要塞和城堡，在遥远的地方甚至在翁布里亚和托斯卡纳都有盟友或保护亲戚。因此，一方无法战胜另一方。

1332 年，这些争斗变得如此激烈，以至于教皇向罗马派出了两位圣座大使，一位是他在维泰博的校长菲利普-德-坎巴尔哈克（Philip de Cambarlhac），另一位是当时仍担任托斯卡纳和宗主国枢机主教公使的约翰-奥尔西尼家族（John Orsini）。大约在这个时候，约翰二十二世甚至似乎想要来到意大利。为了让博洛尼亚人屈服于他的裙带关系，他假装要在他们的城市建立罗马教廷。伯特兰正在这里修建一座要塞，市民们对教皇的到来充满了希望，他们立即将统治权移交给了教皇，因此没有阻止修建要塞。与此同时，若望用他即将归来的前景安抚罗马人：他命令圣座大使修缮梵蒂冈宫殿。被遗弃的罗马的阴影打破了阿维尼翁宫中每一位教皇的平静，因为罗马是基督教世界唯一合法首领的信念已深深扎根于人性之中，坚不可摧。罗马人绝望地写信给教皇，并再次将全部市政权力移交给他。既然他再次任命那不勒斯的罗伯特为他的代理婚姻，国王的元老院肯定在 1333 年到期了。罗伯特任命那不勒斯人西蒙-德-桑格罗河为他的助理司祭。但约翰二十二世并没有出现在罗马。菲利普国王把他留在阿维尼翁并不困难，而且他的计划也并不严肃。阿维尼翁的教皇们不时吓唬法国国王，打算返回罗马，而他们逃离法国的威胁是他们对抗君主的唯一武器，因为他们仍然是君主的奴仆。奥尔西尼家族和科隆纳家族之间新一轮的激战向教皇表明，罗马的状况对他来说是多么不受欢迎。1333 年 5 月 6 日，奥尔西尼家族的首领贝尔托德（Bertold）和安圭拉家族的一位伯爵率领一支强大的随从队伍穿过坎帕尼亚，迎击他们的敌人；年轻的斯蒂芬-科隆纳在 S. Cesario 袭击了他们，两人死在了战场上。很快，所有的奥尔西尼家族都拿起了武器，但科隆纳尽管寡不敌众，还是取得了胜利。他们在城里没有造成任何伤害：他们只是勒死了阿加皮托-科隆纳的一个毫无罪责的孩子，而仆人们恰好把他带到了教堂。红衣主教公使约翰-奥尔西尼（Johann Orsini）是被害者的叔叔，他也被卷入了这场血仇。对家族的爱和报复心理压制了这位主教的宗教呼声；他号召教会的附庸们拿起武器，与奥尔西尼家族联合，摧毁了科隆纳的吉奥韦城堡，并带着复仇之心攻入城中，在科隆纳附近袭击了斯特凡-科隆纳。这迫使教皇对他的使节进行干预；他命令红衣主教放下武器，在托斯卡纳履行他的精神职责。

除了罗马的动荡不安，约翰二十二世还有更多的不满。几乎整个教皇国都在公开造反。罗马涅的城镇因主教和市镇长官的暴力而摆脱了教会的枷锁。在阿维尼翁时代，教皇们几乎总是只派加斯科人和法国人（大多是他们的亲戚）来治理教皇国的各省。这些总督不熟悉意大利人的性格，不热爱祖国和人民，一般都不适合担任重要职务，他们就像古罗马的总督一样，只是利用自己的任期勒索钱财，大权独揽。伯特兰-德-波盖托（Bertrand de Poggetto）在长期统治博洛尼亚期间，几乎自立门户。意大利人憎恨这个傲慢的外国人，认为他是教皇的亲生儿子；彼特拉克因为约翰二十二世在意大利连年征战而对他深恶痛绝，他说约翰二十二世派贝特朗率领军团前往意大利，就像第二个汉尼拔，不像一个牧师，倒像一个强盗。最后，1334 年 3 月 17 日，博洛尼亚爆发了 "人民！人民！人民！"！杀死使节和朗格多克人！" 所有说法语的东西都被砍掉了；教廷的宫殿被攻陷，使节本人也被围困在他新建的城堡里。贝特朗之所以能获救，全靠佛罗伦萨人的巧妙干预，他们护送着逃亡的红衣主教穿过愤怒的国度。博洛尼亚的城堡被拆得只剩下最后一块石头；整个罗马涅都举起了自由的旗帜，曾经强大的使节以逃亡者的身份出现在教皇的宝座前。

当时意大利的渎神状态产生了与埃泽利诺-达-罗马诺三世倒台后类似的现象。阿尔卑斯山两侧的旗手们奋起反抗。1333 年圣诞节期间，贝加莫的道明会士文图里诺在伦巴第宣讲忏悔。他吸引了成千上万的人跟随他。这些忏悔者被称为 "鸽子"，因为他们身上有一只胸前插着橄榄枝的白鸽。文图里尼给他们穿上了多米尼加式的服装；他们右手拿着朝圣杖，左手拿着念珠。热心人和冒险家、无过错者和罪犯都愿意追随他的旗帜，尤其是鞭笞的纪律并不严格。修道士带领他的队伍来到佛罗伦萨，在那里他们受到了三天的款待，许多佛罗伦萨人也加入了他们的行列；他们经由佩鲁贾前往罗马，在被遗弃的使徒陵墓前祈祷求和。1334 年四旬斋，文图里诺神父带着一支超过 1 万人的流浪军队来到这座城市，他们给自己取了一个温柔的名字--"鸽子"，但在乡间穿行更像是蝗虫。他们中包括贝加马人、布雷斯基人、米兰人、曼图人、佛罗伦萨人和维特贝森人，他们以 25 人为一队，在十字架后面行进，吟唱着祷文，高喊着 "和平与仁慈"！老人还记得在罗马看到这些忏悔者的前身时的情景，当时安达洛的卡斯特兰被他们从监狱中解救出来。一位编年史家描述了这种鞭笞现象和当时罗马人的行为。鸽子修士们来罗马不带钱，但要求提供食物；不过，他们还是很乐意地接受了他们，文图里诺神父被安排住在阿皮亚大道上的圣西克斯图斯多明我会修道院。他对羊群的管教很好；他白天向他们布道，他们晚上唱圣歌。首先，他们在密涅瓦竖起了一面旗帜，旗帜上的圣母像位于两个拉小提琴的天使中间；然后，修道士将民众大会送到了元老宫，他想在那里宣讲忏悔。罗马人鸦雀无声地聆听着贝加马斯克的演讲，但他们批评了他在拉丁语方面的错误。他称赞罗马是圣人之城，只有赤脚才能踏上罗马的尘土；他说罗马的死者是圣洁的，但罗马的生者是无神的，罗马人对此大笑不止。当他宣布教皇必须在罗马拥有自己的席位时，他们为他鼓掌，但当他要求他们把在纳沃纳广场举行的不敬神的狂欢运动会的专款交给他用于虔诚的目的时，他们认为他是个傻瓜。先知独自留在了元老宫。他们四处寻找他；他用鞋底的尘土拂过罗马，大声疾呼，他从未见过世上比他更腐败的人了。他去阿维尼翁找教皇，他被指控为异端。因为教会过去已经禁止了旗手们令人兴奋的特质，现在也禁止了。这些神秘主义者背弃了合法的圣堂，在内心情感的热情中寻求救赎；他们的教义带有异端色彩，他们的放荡本性形成了一个与现有教会敌对的自由教派。文图里诺神父（Fra Venturino）在阿维尼翁因宣扬教会的真正领袖只能在罗马而受到严厉斥责，他被宣判异端无罪，但被判监禁在一个偏远的地方。这就是这位忏悔布道者试图让破碎的罗马改过自新的结果。

1334 年 12 月 4 日，约翰二十二世在阿维尼翁去世，享年 90 岁。他在位期间，长期处于非基督教的纷争和仇恨之中，除了金子，他没有任何其他的爱，出于对权力的渴望，他让世界充满了战争，他是教皇宝座上令人厌恶的老人。他的讼棍头脑、他的无节制和有限的精神将德意志帝国推向了与教皇的危险斗争，并导致了教会的分裂。尽管他与世无争，但他日日夜夜都沉浸在对琐事的学术思索中，因为他本人就是一个孜孜不倦的迂腐学者。甚至在弥留之际，他还发明了一种关于亡灵幻象的新教义，在教会中引起了轩然大波。他认为，断言亡灵在末日审判之前不能完全见到上帝是很有道理的。这个关于天堂状况的空洞教条在人间激起了强烈的反对，以至于若望二十二世面临成为异端的危险，并受到了被传唤到法国会议的威胁。文森的一次宗教会议宣布教皇的观点为异端。由于他并不认为自己是无懈可击的，因此在去世前不久被迫收回了教皇的观点。最后，他与方济各会的争论所带来的深刻运动极大地激发了长期以来在基督教社会中发酵的宗教改革因素，并将其传播到整个欧洲。在这方面，他的统治对世界历史的重要性超过了一些最著名的教皇。博尼法斯八世和若望二十二世的过激行为对天主教等级制度的震撼比他们那个时代之前的任何异端都要深刻；一个唤起了世俗精神，一个唤起了反对罗马教条的福音精神。此外，约翰关于基督和使徒们拥有财产的原则也在实际行动中得到了证实，因为这位阿维尼翁的迈达斯是最富有的教皇之一，尽管他本人也是一个非常清醒的老人。在他的国库中，有 1 800 万弗罗林的金币和 700 万的贵重物品，这些都是贪婪的他通过新引入的年金和保留基督世界所有教会职位等应受谴责的手段从人民那里攫取的财富。

在 1334 年 12 月 20 日当选和 1335 年 1 月 8 日祝圣后，圣普里斯卡枢机主教登上了阿维尼翁的教皇宝座。雅克-富尼埃是朗格多克（Languedoc）萨韦尔敦（Saverdun）一个磨坊主的儿子，西多会修道士，神学博士，先后担任帕米耶（Pamiers）和米勒波瓦（Mirepoix）的主教，后被若望二十二世提升为红衣主教，他博学多才，有最严格的修道倾向，严厉、粗暴但公正，在许多方面与前任完全相反，他以值得称赞的热情力图废除前任在教会管理方面的弊端。他也憎恨少数派，发誓要杀死异教徒：但他没有贪婪和裙带关系，没有世俗的权力欲望、争吵和好战。他鄙视世俗的浮华，但严格维护教皇的世俗权利。

本笃十二世 本笃十二世刚刚成为教皇，就匆忙平定了他的前任在愤怒的火焰中离开的意大利，并平定了党派之争正在蔓延着骇人听闻的苦难的罗马。新教皇，罗马人的新使团；罗马人的绝望呐喊，一个又老又丑的寡妇，不厌其烦地邀请她不忠的丈夫回到她的怀抱。罗马人在新教皇登基后立即郑重地召见了他，而他也公正地认识到了他们愿望的正义性。他诚心诚意地答应了他们的请求：但他的意图刚一表达，就遭到了法国国王的阻挠，本笃十二世叹息道，罗马教廷必须继续被法国囚禁。

罗马愤怒的各方无论如何都无法和解；世代与世代、人民与贵族、古罗马平民与平民之间相互争斗。他们交替缔结停战协定，然后又重新拿起武器。本笃十二世的所有告诫都是徒劳的。这些派别在罗马城盘踞，互相封锁对方的入口。科隆纳占领了四座桥梁，雅各布-萨维利家族及其追随者占领了其他桥梁；1335 年 9 月 3 日，奥尔西尼家族摧毁了米尔维奥桥。战争一直持续到蒂沃利，斯特凡-科隆纳在那里自封为威权统治者。1336 年 1 月 13 日，在恩布伦大主教贝特朗的调解下，双方达成了停战协议，罗马人民为此任命贝特朗大主教为共和国的主教和卫士。拿破仑和他的儿子们、乔丹、行宫伯爵贝尔托德和他的兄弟们、安圭拉家族的约翰、马拉布兰卡大法官安吉勒斯、雅各布-萨维利和奥尔西尼家族的其他亲戚们为一方，斯特凡-科隆纳、他的儿子斯特凡努奇奥和恩里科以及该家族的其他氏族为另一方，一起来到了阿拉科利修道院； 这些凶残的血债血偿者带着克制的怨恨在此携手，他们的眼中闪烁着仇恨和杀戮的念头，并宣布了为期两年的和平。

就在同一年（1336 年）年底，彼特拉克住在他的朋友安圭拉家族的乌尔苏斯伯爵位于苏特里附近的卡普拉尼卡的庄园里；他惊恐地望着这个最美丽的国家毫无希望的状况，敌对的匪帮和强盗蜂拥而至，灌木丛林中的牧羊人全副武装地照看羊群，犁地的人拿着剑和长矛走在犁后面，一切都透着仇恨和战争的气息。当他想从卡普拉尼卡前往罗马时，科隆纳人带着一百名骑兵来接他，护送他安全地穿过充满敌意的奥尔西尼家族部队。难怪本笃十二世对罗马人要求他回国的请求充耳不闻。

随着罗伯特国王的登基，他的市政权力也被废除了；他任命了一个由十三人组成的人民议会，即地区长官，与来自敌对双方的校长轮流担任。混乱如此之大，以至于在 1337 年初甚至允许罗伯特任命助理司祭。整个局势瞬息万变，人民政权和贵族政权之间不断摇摆不定。统治权还没有授予教皇；这一珍贵的礼物一直被搁置，直到 1337 年 7 月，痛苦的人民终于通过了将威权统治者的位置授予本笃十二世的决定。罗马人任命他为共和国终身参议员和督军、Syndicus 和 Defensor。他们希望通过这种方式说服本笃十二世回国，因为他们对自己的自由和对罗马废墟的统治所具有的不可估量的价值有着如此高的评价，以至于他们真的相信他们可以以此来引诱教皇。顺便提一下，罗马共和国对教皇显然是完全自由的，他们作为城市的威权统治者，除了终身守护者和最高官员的身份外，与罗马没有任何其他关系，就像其他自由城市将临时威权统治者授予王子或暴君一样。本尼迪克特欣然接受了提供给他的权力；他没有将权力移交给罗伯特国王，而是首先任命了帕特里莫尼姆（Patrimonium）和坎帕尼亚（Campagna）的校长为元老院的行政长官，然后在 1337 年 10 月 15 日任命了两名来自古比奥的骑士雅各布斯-坎蒂-德-加布里埃利斯（Jacobus Canti de Gabrielis）和博索-诺维洛-拉法埃利（Boso Novello Rafaelli）为元老院议员，任期一年，他们都是亨利七世的追随者和但丁的朋友。这证明了他想对圭尔夫家族，尤其是国王罗伯特保持独立的立场。与此同时，家族战争再次暴发；雅各布-萨维利家族用机器袭击了约翰-科隆纳担任红衣主教的圣安杰洛教堂，并摧毁了他的宫殿。1337 年 8 月，教皇下令将和平延长三年。虔诚的人们还促成了人民与贵族之间的和解，面对双方不共戴天的仇恨，这一和平成果似乎是上天显灵的奇迹。本笃十二世对罗马的绥靖感到高兴，但他不相信这种绥靖能持续多久，因此他命令邻近城市不要向罗马派兵，也不要干涉党派事务。1338 年 10 月 2 日，他任命马特乌斯-奥尔西尼家族和阿加皮图斯-科隆纳之子佩特鲁斯为元老，任期一年。他们颁布了大赦令，但并没有平息全城的骚乱，1339 年 7 月，人民冲进了元老宫，赶走了一名元老，将另一名元老投入监狱，并任命乔丹-庞塞洛-奥尔西尼家族和斯特凡-科隆纳为该城的长官。罗马人现在希望通过民主制度来实现共和国的秩序，应罗马人的请求，繁荣的佛罗伦萨愿意派遣两位经验丰富的政治家来指导他们古老的母城学习人民政权的艺术。按照佛罗伦萨的模式，建立了税收制度，并任命了十三名来自行会的牧师、一名司法标兵和一名督军。但教皇对这些创新提出了抗议，命令助理司祭辞职，并任命了几位牧师，随后又于 1340 年 3 月 1 日任命了圣尤斯塔奇奥的特巴尔多和马蒂纳斯-斯特凡内斯基为参议员，任期六个月。为了赢得饥民的支持，他送去了 5000 金弗罗林用于分发，而这座城市也确实很快就准备好重新承认他的统治了。因为本笃十二世是一个严厉而公正的人，他热爱和平；他想对贵族的暴政施加严格的限制；他还保护受压迫的教会省份，使其免受校长的贪婪专制之害。现在，新元老们对一些大人物进行了有力的干预，如凯雷的弗朗西斯库斯-德-阿尔贝特斯基（Franciscus de Albertescis of Caere）和蒙特坎帕特里的安尼瓦尔多（Annibaldo of Monte Campatri）；但贝尔托尔德-奥尔西尼（Bertold Orsini）和雅各布-萨维利（Jacob Savelli）却将有罪的人从正义中夺走，入侵罗马并夺取了阿拉科利（Aracoeli）教堂。元老们撤出了元老宫，于是贝尔托德和保罗-孔蒂自立为人民的队长。然而，当教皇派遣一名圣座大使以精神职位进行干预时，这些督军被人民驱逐，秩序得以恢复。安圭拉家族的乌尔苏斯和乔丹-奥尔西尼家族随后接管了元老院。

这就是教皇长期不在期间罗马的状况。不幸的人们看到，所有试图实现和平和限制男爵的努力都失败了，他们想从这种难以忍受的苦难中寻找一位解放者。一个奇怪的节日--元老宫上的诗人加冕仪式--恰逢这个可怕的时期，有助于唤起人们的旧日记忆，并从中制造出奇怪的事件。
